庵野秀明：「日本動畫的大概只剩下 5 年壽命」

差唔多死哂,而家動畫真係好垃圾,一年得一兩套好睇

早日庵野秀明渡過他的 55 歲生日，不過他顯然並不太過開心，在接受俄新社的採訪時，就說到日本動畫正陷入面臨崩塌的低潮，更批言只剩下 5 年壽命。

庵野秀明早前接收俄羅斯新聞社訪問，當中就談到現時的日本動畫工業。他表示日本動畫的巔峰期已經過去，現時正在衰落，而且此衰落無法避免。而在情況跌到最低點時大概也會復興起來，不過到時難言還有多少人會等到這一刻。

庵野更表示，日本動畫的崩塌只是時間問題，大概只能維持到 5 年的時間，而 20 年更是肯定堅持不了。隨著觀眾減少而導致資金減少，已無法有一個健康的製作環境。當然他指日本動畫並不會完全消失，而是它不再是世界的中心點。他表示可能在 5 年後，台灣會成為世界動畫的中心，因為他們有熱情與動力。說到日本動畫現時的問題，庵野表示它們的形式已成惰性，他相信日本動畫必需要更加多變以及接受新模式，例如使用電腦動畫，才能尋找出新的環境及出路。

其實唔止動漫，好多事都係咁。

速食文化

全世界所有創作都係咁

創作自由愈來愈少梗係啦

成個日本嘅食人公司文化真係要改，唔改等仆街

套套都後宮有咩好睇

台灣有咩出名動畫？

火影世界第一

日本宅男到底是被誰毀掉的？宮崎駿：庵野秀明

搵鬼做咩
慘過做奴隸

台灣有咩特別

套套都異世界 唔悶咩
整返幾套有意思 唔只得賣肉睇下都難

真係快撚d收皮啦
差唔多全部都係後宮賣肉j聲優

內容影響大過點樣製作啦
而家十套有九套都係差唔多內容

日本高官廢老同老屎忽間接或直接令日本收皮
台灣前途無限量

台灣同日本分別

行製作委員會嘅惡果

廢老最鍾意咁講
你最近幾套咪又係垃圾

「套套都後宮/賣肉/異世界」
次次呢類post都會有人咁講

支那用銀彈滲透緊個行業
呢幾年支那人直頭響日本開動畫公司
請番支那人
以我所知最少有2間

btw,個訪問正正係5年前

開左估搞到成個動物台都好柒

“五年壽命”佢幾年前都有講過

回帶？

屌你老母又post 舊文

五年啦喎 死咗未
拉

1000集
佢要係廿幾集埋尾
覺得又爛尾
情願佢畫多幾十集唔拖戲既

Btw 不推文呀ching

其實有幾多部都幾好睇呀⋯有咩問題？

竟然係台灣
我以為係支那

今季「無限連鎖」幾正

防禦力嗰套都唔錯，冇拖戲純粹不停進化幾有趣

掠奪者就爛到仆街，明明漫畫好正

轉身 重生 一大堆漫畫 全部已經向晒同一方向發展 遲早睇到悶

今季得別對映像研出手高質

屌唔好啦我死之前想見到Hunter 動畫結局架

日本人既創作故事比南韓超越左

其實都差唔多 成日崩圖 打鬥位就變2條線撞黎撞去
E家得番少女與戰車叫有番細節

異世界

好在仲有業界良心荒木，俾多五年出埋jojo 6-8季動畫

hi
神作少左係真ge
但每季新番你肯搵下
都有唔少佳作睇
要死都仲有排

先唔理佢係5年前o既舊文
我唔明點解佢會話台灣為中心?
反而台灣近期有幾隻game

我有留意就真

Fate世界第一

諗起鬼滅

台灣最大問題係窮

佢自己套EVA咪又係越整越垃圾

連作畫都掉俾支那做
質素梗係低啦

錢少左,作畫極崩,好多好似高中生水準既動畫

日本動畫方程式
賣肉，賣肉同賣肉

新世紀福音戰士係唔係第一套爛尾動畫？

庵野秀明創作爛尾文化

真心曬左套野 漫畫好睇到喊（真係喊）

集集動畫嘅片尾工作人員都係支那名

我都記得篇野以前睇過 咁多人中伏

一睇標題就知又要撚狗

隻耳仔咁大隻既

五年後，轉哂去支那畫，掛個名返日本同支那呃周邊錢

釣晒上面班賣肉異世界後宮動畫界收皮撚出黎

印象中底層班畫師最慘，人工低仲要不停OT
宜加好似有支那公司請日本畫師去做，人工同福利都好過日本公司再咁落去日本動畫界有機會比支那取代

漫畫其實都係

次次都係異世界
以前就被召喚
依家就次次都係投胎過去
唔講仲以為有得搞簽證
成班新移民日日轉生去異世界
嗰啲女神就係移民官

binc

想問 一套動畫成功 係咪主要要靠聲優？

佢講得無錯
輕少說改編太泛濫,質素參差
動畫制作又成日外判比中國做
未上一線嘅漫畫家又因為收入少
惡性循環下創造唔到好嘅漫畫去改編做動畫

因為異世界本身就係大陸玄幻小說行先

但講人氣同全盛嘅JUMP王道漫畫比仲有一大段距離
鬼滅爆起係因為其實真係太差

2015年5月26日 - EVA 製作人庵野秀明

仲有2個多月時間

有咩問題？ 就好似劇集演員咁
不嬲幕前搵最多 動畫界既幕前就已經係聲優
如果要屌動畫走下波
你應該諗下點解 而原來係因為聲優搵太多

故事平平 但係啲女好撚好J

台灣有咩動畫 我一套都無聽過
日本動漫係差左好多

D橋呢幾十年用得都用曬
好難會再有新思維
既然退,不如減產著重返質素好過

你話講劇情可能重差緊d，但佢漫畫銷量淨係靠下半年都打贏到op，人氣點會輸而且我講緊動畫質量，講人氣做乜

笑撚左

鬼滅都完埋 真係無野好睇

佢係咪預預測到武漢肺炎
日本仔大爆發動物界衰落
全世界得返台仔冇事

樓主成功撚狗

無人民幣成個產業早幾年就已經死咗 畫圖咁難，仲要畫咁多，又咁低人工， 工時又長，勁辛苦，邊會有人做。

>隨著觀眾減少而導致資金減少

四五年前已經講過, 到而家個問題都係一樣, 日本人喺 Sales / Marketing / Export 方面真係好撚戇鳩. 唔肯擁抱新事物, 故步自封太守舊, 對固有文化嘅堅持有陣時唔係一件好事. 如果唔係佢哋對出口咁撚多限制. 又點會搞到今時今日咁. ( 所有 Product 都係 )

你諗下一套動畫嘅成功, 仲仍然係倚靠 " Blu Ray Sales " 作為最大資金供應平台. 結果變成倚賴中國資金. 後果可以係點大家都應該好清楚.

應該停止外判被支那同韓國做，加返日本本土人工，自己做返

On9日本動畫唔好睇唔通喜羊羊好睇

汰弱留強好過俾人滲透
支那人好興賤價傾銷爭人飯碗

第一套可能係gunbuster，最終戰得幾張分鏡稿

轉左玩賣海外版權好耐

話大陸資本入侵搞死日本動漫產業條友有無腦。。。

blu ray仲要貴到仆街
一卷長度只有2/3集
但價錢等於一套Hollywood電影blu ray
觀眾點買得落手
最多買下劇場版

唔知漫畫係點，但動畫真心垃圾，好似無故事咁，集集都係睇個男主扮廢反cap英雄救美，打戲又掂

得返後宮同異世界真係你睇埋我嗰份
仲要而家一味用電腦作畫
再靚都唔夠90年代咁好睇

又多限制
希望山田太郎當選後會好轉

故事邊度平平
你由一開始睇都估唔到會發展成咁
每個角色都有鋪排
雖然有部份有小小勉強，但係大部份都好合邏輯

不過女好J係真

而且畫工好正，可愛同型都show都出黎
巴打睇漫畫定動畫

不推文，熱門要有樂仔post

唉唔知呀，唔想知呀。做動畫講供求，有人睇咪有人做囉。喂，唔畫異世界就要畫返廢萌後宮，咁咪一樣有人屌。而家d新番全部都係異世界咩？無喎，又唔係逼佢地睇，無逼過佢地喎，關異世界咩事姐，根本就係觀眾自己要睇，根本就係佢地自己要睇，關異世界咩事姐？

完美解釋

異世界真係多到癡線

扮廢反cap冇問題
係佢一開始賣點
不過動畫做到個感覺好怪

你見佢帶面具動畫做到舊屎咁
但係漫畫幾撚型就知
真心去睇漫畫你會發覺唔同晒

不推文

班傻鳩自己唔識搵動畫睇就係咁話得返後宮同異世界番

仲有嘅就係 以前嘅動畫化 係真係動畫化
而家大部份只係幫作品宣傳

不過其實都偶有佳作 未去到完全冇嘢睇

所以香港返工都係汰弱留強，唔好怨

動畫我追左幾集就冇睇 反而漫畫直接睇到最新進度

大概就係你屌緊既野既反面 扮廢係關於佢個伏筆 同埋動畫連重要情節都miss左真心差

大陸就係原罪

點解90年代d動畫可以咁好睇

防禦力最主要係唔好用腦睇
成日有啲認真撚唔知喺度屌乜鳩

真 水無月呢套畫功係僅次死神
學校放核彈果度極度震撼
D男角型到。。。

質咩量呀支那仔

h動畫都已經收收地皮

唔好講90年代 10年前已經差好多
最近睇返魔禁 就連男主踩到炒麵麵包嗰一幕嘅作畫都可以感動到我

咩意思？

小粉紅兜得好肉酸香港好明顯係後者
恆指成份股邊有港股淨，滲透哂支那企業

質量又唔係素質
係質加量

各有所好既
我睇漫已經慣左超展開
追到漫畫59
畫多d女特務啦 真係好撚正

睇下先

五等分。。。。

無錯，其實呢一個時代要完了。需要第三次世界大戰，之後重新發展人類文明

太多外判，作畫水平下降

無未睇返沙漠神童囉,百看不厭.

咁有邊套後宮好睇

到後期完全無視左數字個設定，一開始又話數字點有意義法，屌後期變左龍珠個戰力咁個個幾廿萬，仲有4眼仔，信念＞戰力，一句因為你信念唔夠就打爆對面，好兒戲

個個都奶共，你睇我英就知

日本動畫未來5年係關鍵

宜家好多都唔好睇
我岩岩先重睇返魯路修用hunter

有得J就夠

荒木都唔係好關動畫創作事

天降好睇d

Eva週又真係已經無咩人屌...

唔認同會死 呢排追緊id invaded

2006 2007 年隨便一套去到依家都可以變神作

十年後：
日本動畫只餘下五年壽命

除左自動翻譯
jojo一項都唔中

其實連登都多人唔識日文嘅 好心翻譯下d非漢字？

動畫界年收入表
左一原畫師
左三新人聲優
右二制作人

其他人用平均
超有名聲優用最高年收？

Sbr啲馬跑場面用cg先得掂

明白佢想做到男主好型，但動畫有陣柒味

係日本只剩下5年
屌你老母下下叫人用愛去返工
人工又低又冇保障又要無償OT 同比上司性騷擾(最少都要陪飲酒)
所有行業一撚樣 搵鬼做

個sample size咁細

要譁眾取寵，冇計

其實聲優應該係呢列入面最冇用個個
但收最多錢

而家啲題材成日都係異世界...後宮...廢萌
劇本唔掂..補舊番好過

我係明踩re0 預咗俾人屌
因為ed好聽 果排又hit 我都睇咗少少
首先劇情悶 其次蕾姆個人設係勁倒貼圍住男主角思考咁睇到1x集棄咗
...真係接受唔到呢種角色

呢排補咗FSN 就用佢舉例
雖然佢係h game改 回mp個設定好男性向
但劇情引人入勝 人物性格都正好多
就連睇落最柔弱嘅櫻都好有主見 （參見hf2最後）
真係好期待hf3呀

聲優搵得多唔係問題，但係比例唔啱呢。聲優搵嘅錢多過成team幕後，咁唔係問題係咩？

Frozen 1.5億成本 又唔見配音嘅main cast每人分個三四千萬？人地就算成本高，配音員嘅人工都只占總成本嘅10-30%。人地動畫師低人工極都有十一二萬年薪

問題就係資源錯配，低成本嘅製作要更加合理分配資源，日本嘅動畫師咁低人工代表佢地一啲都唔珍惜人材

仲問有咩問題 on99

打錯，質素，但關支那撚事？

講到D錢全部靠配動畫搵番黎咁
人地仲有靠配GAME唱歌開演唱會出EVENT先搵咁多又唔撚抵得

質量當質素咁用咪支那仔囉

唔講以為7000萬淨係靠配音搵番黎

未讀過physics?

舊劇場版補返

質量當mass用咪唔係支那仔囉
質量當質素用咪支那仔囉

fsn故事已經係15年前

唔關資源分配事
日本動畫市場小眾係事實
個餅本身就係咁細
所以bd先要賣得貴黎維皮

其實套野覺得幾好
唔拖戲，又有自己想帶出意思
打機唔好只求勁，去享受自己想要方向

但係對劇情撚黎講真係幾垃圾，的確冇咩故事性

支那會變世界中心下話
你睇下支那每年揼錢揼幾多喺動畫事業

你講得啱，我錯

日本動畫死之前幫手出埋巨人

鬼叫有班毒撚對住(聽住)班聲優都可以打J咩，毒撚錢永遠最好搵，而聲優又可以搵到毒撚錢，咁d聲優個價咪愈推愈高，同時間一邊洗多左自然其他part要減少返。我respect聲優份工其實要求好高，需要大量天份同努力，不過試問作畫、腳本、監督依d全部唔洗天份同努力咩

有心人擔心動畫師房租都俾唔起
幫手搞眾籌廉價hostel

日本人真係要反思下自己個社會

呢樣真
異世界加輕小說破壞哂市場

yes
仲有喺歐美日本動畫如日方中喎

進擊連普通鬼佬都會睇

套套都異世界後宮
個名又長又無謂

佢自己呢
eva劇場版都係垃圾

應該差唔多啦 講左話要同漫畫同步

唔止喎
仲要靠埋機戰，小說，漫畫。。。

但又真係冇講錯季季都有

我寧願睇Gundam Shit Destiny

咪多得輕小說呢塊大毒瘤
無輕小說嘅存在我相信ACG只會發展得更好

手遊就係最好例子

哇 原畫唔係最重要嘅咩

仲未計原畫師仲有再低一級既動畫師

魔法阿媽
阿貴
血多 - 賣火柴的小女孩

做乜鬼成日當美國冇到,明明美國先係動畫始祖
如果日本動畫收皮最多咪變返美國獨大,幾時輪得到支那同台狗

細個唔知邊到開始補
最近wfh冇野做就的起心肝睇
劇本堅正
就連配角既人物性格都好飽滿 補完zero直接跳去睇艾梅落二世好正呀

聽到啲名咁濕鳩 點睇落去 啲人設又戇鳩鳩咁 以前係一路加強主角 依家個啲借手借腳

套套都想咋咋林做完播出街收錢，長遍嘅就不停拖同出周邊等收錢，創新？唔洗啦都未必賺到錢，抄黎抄去唔好抄到犯法就得啦

庵野秀明咪有份令依啲嘢興起

你估整一套嘢出來可以食三十年容易咩

同埋哥師奶做得好過鬼佬版啦

聲優搵咁多
有時做節目 有時拍寫真 代言手機驚
緊係搵得多

所以我咪話 咁你賴鳩聲優做乜鳩？
姐係你認同
搞成咁 係原來係因為聲優搵太多？
我覺得你講得岩呀 資源錯配
但我重點係 關聲優乜撚野事
佢果張圖唔撚係誤導人有咁既諗法？
本身日本聲優同外國聲優就唔可以相提並論
而且日本聲優既知名度好多時都比日本演員高
原因係因為市場問題
你唔撚問係點解咁多人都係睇邊個配
而去選擇睇唔睇套動畫？
係日本仔問題 追聲優同追星一樣
聲優又出寫真又盛
當然啦 老一代或者係已經超級出名既實力派
佢地賣既就唔單單係外表野
但個價某程度係市場造成
依家動畫市場主導既 未必係作品
而係聲優 要解決呢樣野
就要好似你要解決 香港人淨係聽kpop呢個文化一樣
已經難過登天 仲話我on99
咁你唔撚講埋TVB配音又咁低人工？

日本動漫我而家淨係睇進擊的巨人

我都係鍾意推理

日本動畫幾時開始清一色賣肉賣cheap?
我係80後，淨係睇到2010左右冇到留意日動，但90年代d故事好多都好感人、有哲學性，令人思考人生，點解日本可以退步得咁緊要！？（唔止係動漫行業）

日本動畫依家全部玩設定玩人設玩到得二次元撚先明
基本劇本寫到完全吸引唔到一般人
以前唔好計eva 高達果類大路野 身為非二次元撚 都仲會睇下冰果 鋼煉 涼宮 銀魂 想追個故事
依家真係一套都睇唔入

原來ching覺得日本聲優d錢100%由配動畫搵番黎

唔多唔少救到呢行既，起碼救左大衛社全體

sao世界第一

佢有無諗過佢都有責任?

最理想係:支那政府得返5個月命

仲有好多好睇wor

即係日本漫畫參考左大陸小說？

唔好戇鳩
中文一早有尋秦記
通常公認愛麗絲夢遊仙境或者Narnia發明呢個題材

《納尼亞傳奇》（英語：The Chronicles of Narnia），是一套七冊的奇幻小說，由已故英國作家C·S·路易斯在1950年代所著，為英美文學經典之一。

係呀 史萊姆 哥布林 惡龍 魔王 冒險公會都係中國發明

五日都嫌多

漫畫結局都未必等到

DLLM 諗返起套3.33 真係火都嚟

二三十年前d畫面同劇情好好多

刀劍神域殺死了動漫

好多時粵配都好睇
同聲優冇絕對關係

h動已經滅亡左

h動永遠都有種睇緊5~10年前質素既感覺

啱，人類已到樽頸位

14億市場
其實呢個係短視
動畫呢啲係國家軟實力
對輸出自己國家文化好大幫助
比哂中國做只會遲早比人取代

無啦好多內容都唔出得街

差唔多啦, 唔依賴中國就生存唔到果啲公司一早應該執柒左佢啦,,

今季有幾多套啊?

垃圾輕改毀一生

好多
不過有幾多套真係會睇

咁點解佢地可以咁高人工

其實我幾鍾意異世界題材

只係而家異世界題材變成左「開cheat過人生」既模式lol
做尼做去都係同一套故仔咁緊係冇人鍾意睇啦

真 一步步吞噬緊日本嘅動漫產業 而好大部份係日本食人文化同政府造成

成個影視業都頹頹地

點解會少左人睇？
依家小朋友唔睇漫畫？

輕改十套有九套係垃圾
上一套覺得比較好睇嘅已經係Pop team epic

HollyWood都係

而家業界太多異世界輕小說改篇動畫
你唔推返有質素既原創動畫真係等死

業界毒瘤：poro

姐係點？

資本主義社會根本睇唔起藝術，而藝術界當中最乞食嘅就係文人，結果無文人就無編劇，無編劇無原創

鬼唔知咩弱智仔
打怪升級嘅網路小說的確係大陸流行先

以前尋秦記年代邊有咁興盛

佢咪就係左一 animator 囉，超慘，要住得好近，三餐都要自己煮又勁 OT
左三係指無正職，淨做兼職嗰 d 人

同埋呢啲小說究竟係異世界定玄幻世界根本冇關係
關鍵係主角無敵 永遠冇挫折 左擁右抱

異世界/玄幻世界 只係方便作者諗個理由令主角屈機 讀者睇得爽

搵愛麗絲夢遊仙境做例子都戇鳩

而定有幾多係純日本本土製作
好多動畫都海外外判公司畫
個製作市場比支那侵食左好耐
庵野心淡應該係呢樣

加上後期出碟唔好賣嘅話
製作商連少少錢都賺唔到

異世界 開掛 轉生 迷宮 來來去去都係依啲

D碟貴到仆佢個街
頂盡買劇場版/廉價版

我都係

其實係少左好多劇情好嘅動漫...
劇情好嘅又缺經費...例如七大崩

同埋...套套得個12-13集，唔夠以前咁樣一下廿幾集以上咁睇得過癮...然後真係正同搞笑嘅，例如幸運星同konosuba又少

再加埋宜家少人買BD，佢成個業界其實仲支撐到其實都已經好勁...

不過重點都係...宜家啲動漫少左內涵咦樣嘢，好難令人有耳目一新嘅難忘，不過今季有套可以做神作嘅ID...或者可以救一救

最緊要日本啲聲優真係好正

同演員同一道理，佢地可以出席各種活動去製造經濟效益

其實睇過白箱嘅...真係覺得一部作品嘅製作者們真係好偉大
睇完咦套嘢個陣認真眼濕濕

防御力擺明主打輕鬆愉快喇...認真睇唔明啲人屌咦套做乜...

岩岩今日睇完
打算買set平價版bd支持下
btw,不妨睇下真人版，我都係睇完下面睇片開始對動畫背後既製作有興趣，先開始睇白箱

就好似一樣好好味嘅野，要你食足三餐，仲要係keep住唔知幾多年咁食...龍肉都食到嘔啦...仲要質素越嚟越低...omg
10套先有1-2套係好睇

點兔，加百列，New game呢D就係主打輕鬆愉快，唔駛用腦
但係上面講果套，真係唔明點解你地接受到…

我純粹係係youtube見到佢個名放左入輕鬆搞笑我先去睇...本來第一集有啲勸退...點知

一睇就發覺...咦?點解我隻眼濕濕地，仲有原來已經睇完

btw佢出左劇場版上映左了..不過唔知佢幾時香港上映

其實佢無講錯
只係唔同形式既死亡

邊套?防御力?

唔知,不過上網見人話個故事好正
故事大綱： 主角‧宮森葵在製作過《EXODUS！》、《第三飛行少女隊》之後，稍微離夢想近了一點，但在這時候她也開始思考起自己應該做的事情究竟是什麼。在某天被叫去交付了電影版動畫製作的任務，沒想到企劃卻陷入了難解的窠臼......「動畫上映的時間遇到疫症爆發，戲院關門加上民眾暫停外出，票房成績慘不忍睹，公司武藏野動畫因此損失慘重」這麼想著且覺得不安的宮森，與新夥伴宮井楓還有其他的同事們決定一起努力，誓要拯救倒閉邊緣的武藏野。

真人版我意思係我po出黎果條片
有三parts不過好值得睇

係
睇到個討論po話咬死隻boss
我始終覺得輕鬆愉快但都唔能夠脫離邏輯

我知...我講緊白箱...sor

啲轉身 異世界 後宮漫畫幾時收皮
想睇番啲熱血 機械人漫畫
再唔係 衝鋒21果啲都可以

點講好呢...我駁唔到...你去個個討論po睇下有冇人可以開解到你去接受咦套番

或者係因為佢咦套係賣萌，冇男主後宮咦樣嘢所以啲人中意睇?

同埋佢都有個梗...就係我唔做人了

套套都賣肉 後宮 異世界有咩好睇

日本動漫宜家個個都賣緊蘿利 妹妹 魔法 啲on9嘢
龍珠 火影 鋼鍊嗰啲一去不返

推薦你：進擊的巨人、Psycho-Pass

早10年前,好多新番已經賣肉同後宮
到左依家仍然冇改變，你睇下re零個堆hit得咁緊要就知

業界良心京都攪到咁
佢就算改小說都高質過人
起碼表達方面都高水準好多
冰果

No la, 海外版權帶來嘅收入非常,非常之少. 直頭可以用 Neligible 形容. Netflix 係睇中左呢一點先至會進軍 Anime. ( 雖然唔覺得佢哋會成功 )

其實張圖最尷尬嘅係在於聲優就計最高個數
其他就全部計返平均值

因為佢哋而家嘅意識形態都仲係 "日本意識形態", 對真實 "物件" 情有獨鍾. 仲係諗住倚靠 BluRay 回本. 近幾年都係多得遊戲. IP 授權先至叫做勉強力挽狂瀾.

其實某程度上佢哋都唔錯得晒, 現今社會或者市場扭曲得好緊要. 所有嘢都係 Freemium, 免費俾你睇左先, 再喺其他周邊嗰度搵錢. K-Pop 進軍海外都係一樣. 音樂市場都係倚靠 Live / Concert. ( 靠 CD / Streaming 真係含得撚橡皮糖 )

其實佢除左eva仲有咩，原版eva係好睇既
但果幾套新劇場版好一般，只係掛eva名黎搵食咁

4月原創番有幾套都幾吸引
BNA係天元班底 Listeners 同天晴爛漫
原創動畫通常比較清新冇咁重廢萌味
其實每季都有兩三套原創番
加埋巨人 我英之類啲漫改 其實好睇既唔算小

倒不如話機人番真係就黎死
魯路修同天元突破果幾年真係百花齊放
4月得套魔神英雄傳重製

如果革命機搬到呢一兩年分分鐘有得做神作

唔係UN畫乜都得

垃圾

呢位巴打心水清，其實純配音工作對最top嘅聲優收入唔算多，一般情況每單job頂多比一般聲優高一至二倍（不過佢哋會多好多job）
更多嘅係佢其他額外工作例如出專輯，代言等等

其實聲優有公價，名聲優都係10萬円樓下1集，新人1.5萬1集

對比制作費約1000萬一集嘅動畫，幾個有名聲優都食唔到十分一預算，有幾高人工

呢張圖嘅7000萬其實已經唔係「聲優」正業人工嚟
op ed販售數分成>要個聲優唱得先搵到，我會話呢係「歌手」副業收入嚟
制作公司如果其實可以搵返普通歌手唱
跟住就仲有握手會、現場live、寫真，呢啲只係用「聲優」出道，去進軍偶像界嘅收入，完全唔關動畫公司預算事，都唔係動畫公司出糧俾佢地

我搵到嘅資料係：
1集成本1500萬円、歐美授權可以回收800萬円、中國授權回收400萬円
都差唔多回本

一直發生緊嘅事唔代表係正常

呢個post好多人唔知乜嘢係製作委員會

假設10套動畫，全部都由各1間公司獨資出產
1套大紅、7套普通、2套仆直
就會變成，1間發財、7間收資平衡、2間破產

所以市場經濟結果就產生呢個製作委員會制度
1間公司出資幾套動畫嘅幾個%，可以拉上補下，一套大紅可以填返其他唔賺錢動畫嘅數

1套動畫由好多間公司聯合出資，各自傾好自己擁有嘅周邊權利、有公司包咗模型、有公司包咗賣碟、有公司包咗音樂售賣、有公司包咗網上平台

再由製作委員會，出一個定額去委託動畫公司製作動畫，動畫公司交貨俾製作委員會
動畫公司係冇製成品版權，收咗定額報酬就完事

淨係回本就死啦 開善堂咩

就算誇張咗
蟲國所以用緊雙倍價錢搵動畫製作人才
啱啱入行嘅年薪可能得十萬jpy

以前唔係而家可能係男兒當入樽同龍珠只要個聲優正正常常都會成功

之前既新聞黎既？

就算誇張咗
蟲國所以用緊雙倍價錢搵動畫製作人才
啱啱入行嘅年薪可能得百萬jpy

動畫本身冇錢賺先係重點
近年真係多左好可能因為少經費畫到崩壞晒嘅垃圾片

因為輕小說興起，由其係名作之壁動畫化紅左之後就好多速食後小說兼且動畫化埋。前幾年就清一色後宮主題，而家就變晒做異世界。

嚴格黎講e 家動畫係易生存過之前wor
收入又多左途徑
支出又可以外判cut cost
以前賣一千幾百既垃圾，e家都夠膽開第二季

就係話緊賣海外授權都回到本
如果國內賺到每1円已經係利潤囉
周邊、賣碟、音樂、game呢堆都未計

2015年5月26日
屌你 得返2個幾月命 死得未?

你有冇畀錢支持你中意嘅動漫？

冨樫義博在創刊50週年特別活動的感言寫到「所得大概有70%會被抽走，等於1天工作20小時，有14小時都在做白工」「感覺身體、生活和心靈都已支離破碎」，甚至直言對於《週刊少年 Jump》賣出635萬本，他坦言並沒有什麼特別的感覺，最後甚至厭世感爆棚，直言「我是玩家，何必為了遊戲主人公的成就達成而高興？」

好L慘

有追post
呢d唔關動畫公司事
唔賺錢

其實 EVA 本身就係一套垃圾來。
將一堆唔同既野堆砌埋一碟，賣下少女賣下機械人再賣下神秘主義，以前無上網啲人無知就係度FF 講自己鳩估咩意義。

日本漫畫 依加得勁多BL 其他種類都少哂
然後音樂又係 重要勁多人玩大陸APPS 抖音
日本文化基本上沒落緊

有幾撚慘？
唔紅嘅漫畫家係慘，但佢紅到癲有幾慘

日本嘅個人所得稅（即香港嘅薪俸稅）（5-45%）累進最高係年收4000萬円，收45%
但日本政府都係經常要赤字預算先行到，佢冇份行馬路、用紅綠燈？
政府就係用嚟資源再分配
唔通窮嘅漫畫家同有錢嘅漫畫家都用同一條馬路，所以要交一樣嘅稅

香港薪俸稅係2-17%，所以香港政府營運長期靠高地價政策，結果其實香港人雖然話就話個袋多咗錢，但交租貴咗，咪又係一樣

跟我估佢話嘅70%-45%=25%係指出版社分成，但編輯、印廠、物流、書店都要食飯嘅，唔同佢地要白做咩

全面小康 武統台灣

動畫公司係收製作委員會定額嘅製作費，無論套嘢之後紅唔紅
動畫公司實係計過數，個定額數夠賺先會接

而套嘢畫得靚唔靚，紅唔紅最多只係影響間動畫公司有冇下一份job

我上間係講緊製作委員會賣版權俾海外播放都基本收回製作委員俾動畫公司個定額製作費

不要再說了，我返去打麻雀先
下個月又有FF7要玩
最多叫老婆畫2集美少女戰士頂住先

防禦力𠵱套係咁比人屌趕火車
睇過小說就會發現佢有好多野冇交代

十年後刀劍變神作

返支那優化下啲中文先啦

拉
舊聞

既係eva結局要等多5年

唔係異世界就入遊戲世界
你唔悶我都悶啦
不過台灣動畫更加冇可能

都唔知幾多年日本冇出現過家傳戶撓既動畫
我指連阿媽都識個種層次，例如龍珠、美少女戰士、eva，呢十年係得迪士尼個套魔雪奇緣做得到

美少女戰士年收260億日元版權收入
係指唔駛畫坐係度收，就算當中東映同講談社抽7成佢兩公婆十世都唔駛憂

一套 work 就唔理三七廿一盡快出一百套差唔多嘅出嚟

19年鬼滅 無論佢劇情得唔得
由19集起 都係日本出現歷史級巨變
物7 周邊賣到斷哂市
可以對動漫業延多幾年命

今季套ID：INVADED 好正wo，黎緊新番又有唔少續作，唔會咁快死既

異世界 轉生 重生 後宮 陽痿主角 金手指 古代人見到現代文代馬上追撚含 古代世界文化設定求撚奇 無敵 美食 殘酷世界輕鬆態度
現代世界就通常都係戀愛 戀愛 同戀愛 最多加多個超能力

支那小說又係咁
穿越 重生 無限流鐘意屌死原主角搶佢條女 修仙 武俠 後宮仲衰撚過日本類既後宮 種馬到同集郵一樣 升LV轉地圖 金手指 無敵 冷血到滅絕人性(乜撚野殺伐果斷 ON99) 強盜一樣既作風 推祟力量可以凌駕規矩 無腦ON9敵人 無智鬥 所有人都一肚壞水 只要世界入面有日本美國就一定打撚爛日本美國 最撚好笑係唔撚敢提國家同城市名

年年都recap

出一蚊賺10蚊
出5蚊都係賺10蚊
你係商家你會點揀？
動畫=香港既it行業

唔係創作自由問題，只係要迎合觀眾群
速食文化當道，作品自然越嚟越膚淺
宜家靠廢萌搵食，食埋呢水就可以揸兜搵食

近期睇番龍珠就感覺得依加果d大部分都係垃圾

遲d就推出路飛個仔

多得班死毒撚，套套個名講出黎自己都打冷震，"怕痛的我把防禦力點滿就對了"，'很想被人用一臉嫌棄的眼神把内褲給我看"，真係好嘔心

庵野拍既gunbuster先係最好睇

角色又畫得幾靚女

其實1000萬一集
而家係咪仲係咁
咁撚貴但整到咁撚幻燈片而家

吃屎啦富堅
好撚有錢喎佢
淨係收版權都夠食

係19集爆起,19集之前都唔hit??

19集落足料去宣傳姐
頭18集都有精彩位
不過19集真係故事既高潮位黎
同埋頭18集,集夠左人氣

19集之前b站 加埋係800萬瀏覽次數
19集之後係1600萬 20集跳到3千幾萬次

你話呢 19集 號稱 一戰封神

鬼滅啲3D+2D真係世界級正
完全係一個新嘅體驗 唔會再覺得啲3D柒
但其他公司好似未做到

其實依套不嬲都正同感動 就算無19集都係佳作 劇情人物上比得上鋼鍊

呢套野咪係上面講
做好左,人地發達,自己冇著數
漫畫賣到咩咁,佢都冇得分

飛碟社 出左好多鬼滅周邊 賺到笑

動畫公司冇話事權
做嘅嘢最多
得到嘅錢最少
要賺錢只可以靠買光碟
最下層可能連最低工資都冇

七影帝劇情好？

其實鬼滅今次既成功
係咪可以比動畫公司借鏡下
唔好亂制作, 只要制作到位,動畫係可以爆發到咁

台灣? 算9數啦, 追20年都未追到

鬼滅獨力難支

好心上面就咪咁快開估，等多d人柒左先
識唔識玩

得ufo先做到咁
比a1 Jc 做 咪又係崩

近十年套套都賣女

唔知有咩咁慘, 條友根本就係懶
你覺得唔駛收稅佢就會認真畫唔打機咩白撚痴

台灣近年搞鬼片不知幾成功
仲動漫

之前還算好喇
不過作畫崩到完全覺得劇情糞姐

身邊唔少睇開動漫嘅都開始睇返以前嘅

最慘既係支那公司請既日本畫師做都平過請支那人
好多日本畫師慘到要做parttime養自己

成班人異世界 異世界咁嘈 異世界唔係少 但係絕對唔算多 自己唔識搵作品咪講

日本動畫仲未死只係因為幾乎冇外地競爭
全世界都食你一個市場，點做都有得搞

不過講返轉頭，日本啲經營手法真係好保守落後
動畫得佢一個做咁濟，全世界都有佢觀眾，點可能冇資金？

佢根本上無諗點樣可以cap到啲錢，由得啲人去睇盗版
外國而家有啲apps stream anime，但係都係俾中間人cap咗水

其實同AV一樣，亞州地區專業AV係得佢只此一家
如果佢認真啲大搞outlet，賺嘅錢一定多好多，我真係唔明日本仔啲想法

睇錯瀧澤秀明

異世界都唔多我屌你老母啦

你唔好理，睇唔明嘅野就係會比人推上神級

你咪屌 事實就係唔啱聽

日本近年3d扮2d技術幾好
又有Netflix投資

睇comment睇到好頭痛
廢老明明講緊成本回報同製作問題
一大堆人走嚟講動畫質素不如往時
jm9

同感個個借機出嚟呻

Ture
幾年前睇咗個支那小說（靈異+戀愛向）驅驅下鬼無端端愛國愛軍人
心諗乜料

幾年前已feel到陣沒落感，冇乜動漫想睇

拖撚住做重要唔好睇，正常埋個靚尾開第二部重好
你睇海柒班廿，個個吹奏完一排含到雪雪聲咪又係垃圾劇情

到鬼滅推得快又話人地糞作

RWBY都少人睇啦。。

我淨係睇漫畫
出咗鬥級之後劇情已經暴走
係咁出新角又係咁出新招再係咁洗白

啱...完全唔撚啦更...
睇緊爽文屌你老母同我走左去愛國...wtf...?明明已經無敵仲怕人搞鳩自己屋企人...要靠國家保護...收皮啦

而且啲角色成日設計成有軍方背景/政界權貴
口講無階級主義，但不知幾羨慕啲紅幾代，恨嫁

長老見到男主第一句：此子不可留

係多過以前,但吹到10套有9套都係異世界真係吹大左
其實好似以前興機械人個陣咪又係咁
仲有後宮同賣肉,90年代已經有

豎子敢爾!

差唔多出第四部EVA劇場版，出完就日本動畫完

剩係鬼滅已經夠造

淨係講今季
JC 超炮
A1 FGO
邊忽崩?
不過賺唔賺到錢就另計

套野真係太急冇得駁

但係邊套動畫化有咁多預算
大部份都趕

呢套野趕得黎畫質、故事性都叫合理呀

宜家係講緊成個行業.

即係話你淨係單睇一兩套, 就好似覺得好合理. 但係你用成個行業咁睇. 就發覺少之又少. 海外授權嘅買家基本上係非常之揀擇. 有好多時候甚至乎係買一送三. ( 尤其係中國 ). 歐美更加係 ( 主要係因為市場文化喜好問題 ) .

歐美市場為例, 呢個係一個雞先同蛋先嘅問題, 你唔俾佢哋睇你唔知道佢哋啱啱睇, 但係你買咗唔啱睇主播公司蝕本. 而且盜版問題嚴重, 翻譯都唔統一而且多國語言 ( 法文 / 西班牙文 / 意大利文 / 德文 / 英文..... ) . 變相有好多寧願喺網上 download 睇. 如果用N 年前 Bittorrent 嘅 Data, Anime 係絕對佔有一定嘅流量. ( 如果唔係佢哋唔會向海外發展 ).

然後就變咗市場問題, 到底要好似 Movie Making 咁樣, 乜嘢都要遷就一啲地區 ( 例如港產片為咗遷就中國市場 ) , 變咗不倫不類. Full Metal Panic 就係因為覺得歐美有市場, 所以就嘗試唔用日式 蘿莉 搞笑 輕快手法去做. 結果變成歐美日本市場兩邊不套好. 跟住原本一季分上下輯而家連影都冇埋. ( 又係期望 Hard Core Fans 買 BluRay, 結果垃圾冇人買一樣蝕撚到仆街 )

而且你留意吓海外市場, Anime Distribution Channel 係非常之集中係一兩間公司. 作為日本公司賣家 Bargaining Power 好細.

其實呢個問題係 Reddit 討論咗好多年. Netflix 就係睇中左中間有好多 Cost Inefficiency, 所以先至想插一隻腳落嚟.

之前睇套咩野穿越入電影既故
入電影世界要完成任務( 無/低武世界)
本來都正正常常 用正常人能力 拯救悲劇
無啦啦整段任務返去二戰殺日本軍人 每殺一個加一日命
瘋狂散播仇恨 變左抗日神劇

其次支那故D主角真係好撚ON9
有力量之後好似唔記得左佢冇力量果陣係咩野死樣
擺起個樣好似當自己係神咁 隨便決定其他人命運
好撚難頂 偏偏D支那人又buy
結果套套故D主角都係咁
屌 我唔想睇由人變成冷血既神
我想睇人變成有神力既人呀 變成神我有撚代入感呀?

長老收唔到主角做靚=覺得主角唔比面=主角第日一定反殺長老=長老依家要殺主角=本來唔想殺長老冇啦啦迫到主角要殺佢=長老全家追殺主角=主角殺撚哂長老全家上下加埋佢老母養果隻狗

我最撚憎既一句: 社會主義的鐵拳
社會主義乜乜 馬克思乜乜
屌佢刷鞋都讀下書啦仆街
馬克思同馬列毛都分唔撚清仲社乜撚野會主義呀
一見到就激撚起我把火

同政府合作又係
佢比其他國家同敵人算計 佢就冷血到唔係人咁打爆人地國家
中共睇中左佢既力量想利用佢 佢又好似哈巴狗咁沖埋去
我想問你前一章既傲氣呢仆街?
又話要自己做大佬?

係我就反手將所有唔妥我嘅人ko曬理撚得你國家唔國家，我自己建國咪仲好 cls

重點係佢個決定同佢個人物性格唔岩呀嘛
前面人地把口臭少少佢都打到人地跪係度say sor
後面政府用佢家人迫尻佢 佢又唔敢打爆雜種

明明係其他國家都已經係咁殺人打撚到核爆咁樣
返到支那又話咩野要守法 CLS

支那網文頭一次會覺得好爽，不過幾百套小說都係同一條套路左炒右炒

點止日本

其實我覺得如果日本動畫有個類似netflix既平台有齊咁多動畫或者at least舊既應該會幾吸引

依家我睇故已經放棄左睇故事內容
係睇個主角份人合唔合心水
一見到唔係單女主 咩野殺伐果斷
有力量之後心態變左唔當其他人係人 做兵/無賴溝女
我就馬上棄
好似佢條撚鑲左鑽石高貴D D女下賤D咁
佢就可以溝幾條女 D女就只可以得佢一個 依家佢係人D女唔係人咩

講真支那文真係速成文化既體現
好多好睇既題材佢地都冇用過
例如百魔之主 世界盡頭的聖騎士果D
佢地淨係抄其他人成功既題材
修真聊天群成功左就一大堆聊天群
鬥破成功左就一大堆廢物主角題材
遮天成功左就一大堆殺殺殺殺

不過就算係成功左果堆書都唔係真係高汁
好似鬥破 遮天果D 都係奇遇 比人追殺 練功 反殺 轉地圖
個路數已經熟哂 D明暗線都係咁上下
冇乜終極反轉 或者智鬥
講起鬥破就嬲 屌佢老母 中學記到依家
主角意外強姦左蛇女 蛇女要主角比個交代佢 佢就叫蛇女一係做佢條女 蛇女唔制 佢就話再煩我就打你 個態度差撚到 最後蛇女比佢一炮屌大左個肚死死地氣嫁左比佢

跟住會發覺...原來睇得多大劣嘢 智商真係會講
早幾年睇得多，宜家諗翻起自己真係on9咁撚垃圾嘅嘢都睇

就算升到上神界咪同人間界一鳩樣殺黎殺去
幾千章轉完地圖都係玩同一樣野
真係殺到全宇宙得返主角一個先肯大結局

嘩屌你老母成班支那仔睇支那故仲好意思係度討論

我地中國人支持本土創作

話人後宮 異世界濫果d知唔知人地係小說改編
人地都係邊套紅就做邊套

呢度大撚把人日日上b站睇支那翻譯
我有個細佬又係咁，睇左咁多年動畫日文都唔識又唔學，仲要駁嘴。恥を知れ 你班垃圾港豬支那狗

呢套點睇都係j d仔喇

我係唔明點解一個幾千歲既神
心智可以差撚到比主角一句激嬲然後係咁追殺佢囉

Netfilx
都有出d成本低嘢

之前睇carole&tue 同blame!都幾好

然後有日望到有套netfilx 咩蟲師
d作畫

樓上我屌人講蝗語比人屌番轉頭, 連登好撚多支那仔

魔禁呢
刀劍呢
Fap呢
P5呢

咁又點？

明明有咩觀眾咪有咩文
仲扮乜鳩唔明要討論

某國人人人都想控制別人生死，但又服從政府

個feel確實就死 衰到要食支那水